"use strict";(self.webpackChunklearning=self.webpackChunklearning||[]).push([[584],{2584:(n,t,a)=>{a.r(t),a.d(t,{chemistry:()=>h});const h=[{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"",question:"<p>Trong m\u1ed9t nguy\xean t\u1eed s\u1eaft oxit ch\u1ee9a 2 lo\u1ea1i nguy\xean t\u1eeb l\xe0 s\u1eaft v\xe0 oxi. Ph\xe2n t\u1eed kh\u1ed1ng c\u1ee7a oxit n\xe0y l\xe0 160 \u0111vC, nguy\xean t\u1eed kh\u1ed1i c\u1ee7a s\u1eaft l\xe0 56 \u0111vC, c\u1ee7a oxi l\xe0 16 \u0111vC. H\xe3y cho bi\u1ebft s\u1ed1 nguy\xean t\u1eed m\u1ed7i lo\u1ea1i trong ph\u1ea7n t\u1eed oxit.</p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"<p>G\u1ecdi c\xf4ng th\u1ee9c h\xf3a h\u1ecdc c\u1ee7a oxit s\u1eaft l\xe0 Fe<sub>x</sub>O<sub>y</sub> (x>0)</p>\n              <p>Theo c\xf4ng th\u1ee9c ta c\xf3: 56*x + 16*y =160</p>\n              <p>N\u1ebfu x=1 => y=6,5 (lo\u1ea1i)<br/>\n            N\u1ebfu x=2 => y= 3 (nh\u1eadn)<br/>\n            N\u1ebfu x=3 => y=-8 (lo\u1ea1i)</p>\n            <p>V\u1eady trong ph\xe2n t\u1eed c\xf3 2 nguy\xean t\u1eed Fe v\xe0 3 nguy\xean t\u1eed O => Fe2O3</p>"},{id:41,extra:"",question:"<p>T\u1ec9 l\u1ec7 kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng  c\u1ee7a O v\xe0 H trong m\u1ed9t ph\u1ea7n t\u1eeb nu\u01b0\u1edbc l\xe0 8/1. Trong m\u1ed9t ph\u1ea7n t\u1eeb n\u01b0\u1edbc c\xf3 2 nguy\xean t\u1eed hidro. S\xf3 nguy\xean t\u1eed oxi c\xf3 trong ph\xe2n t\u1eeb n\u01b0\u1edbc l\xe0 bao nhi\xeau?</p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:'<p>\n              Theo \u0111\u1ec1, ta c\xf3 t\u1ef7 l\u1ec7: <span class="inline-flex"><span class="congthuc font-bold"><span class="phanso"><span class="tu">M<sub>O</sub></span><span class="mau">M<sub>2H</sub></span></span></span></span> = <span class="inline-flex"><span class="congthuc font-bold"><span class="phanso"><span class="tu">M<sub>O</sub></span><span class="mau">M<sub>2</sub></span></span></span></span> =<span class="inline-flex"><span class="congthuc font-bold"><span class="phanso"><span class="tu">8<sub></sub></span><span class="mau">1<sub></sub></span></span></span></span></p>\n              <p>Suy ra: M<sub>O</sub>=2*8/1=16</p>\n              <p>M\u1ed9t nguy\xean t\u1eed oxi c\xf3 PTK l\xe0 16 \u0111vC. V\u1eady s\u1ed1 ph\xe2n t\u1eed O trong ph\xe2n t\u1eed n\u01b0\u1edbc l\xe0 1 => CT: H2O</p>'},{id:41,extra:"",question:"<p>Vi\u1ebft c\xf4ng th\u1ee9c h\xf3a h\u1ecdc v\xe0 t\xednh ph\xe2n t\u1eed kh\u1ed1i c\u1ee7a c\xe1c h\u1ee3p ch\u1ea5t sau:</p>\n              <p>a) Axit sunfuric, bi\u1ebft trong ph\xe2n t\u1eed c\xf3 2 nguy\xean t\u1eed H, 1 nguy\xean t\u1eed S, v\xe0 4 nguy\xean t\u1eed O</p>\n              <p>b) Natri hidroxot, bi\u1ebft trong ph\xe2n t\u1eed c\xf3 1 nguy\xean t\u1eed Na, 1 nguy\xean t\u1eed O va 1 nguy\xean t\u1eed H</p>\n              <p>c)Saccarozo, bi\u1ebft trong ph\xe2n t\u1eed c\xf3 12 nguy\xean t\u1eed C, 22 nguy\xean t\u1eed H v\xe0 11 nguy\xean t\u1eed O</p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\n              <p>a)</p>\n              <p>CTHH: H2SO4</p>\n              <p>PTK<sub>H2SO4</sub> = 2*1+32+4*16=98 (\u0111vC)</p>\n              <p>b) NaOH => PTK=23 + 16 + 1=40</p>\n              <p>c)C12H22O11= > PTK = 12*12 + 22*1 + 11*12 =342</p>"},{id:41,extra:"",question:"<p>L\u1eadp c\xf4ng th\u1ee9c h\xf3a h\u1ecdc c\u1ee7a nh\u1eefng h\u1ee3p ch\u1ea5t 2 nguy\xean t\u1ed1 sau v\xe0 t\xednh PTK c\u1ee7a c\xe1c h\u1ee3p ch\u1ea5t \u0111\xf3</p>\n              <p>N(III) v\xe0 H; Al(III) v\xe0 O; S(II) v\xe0 H; P(V) v\xe0 O; C(IV) v\xe0 O</p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"<p>C\xe1c c\xf4ng th\u1ee9c h\xf3a h\u1ecdc v\xe0 ph\xe2n t\u1eed kh\u1ed1i (PTK) t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng l\xe0: NH3 (PTK = 17), Al2O3 (PTK = 102), H2S (PTK = 34), P2O5 (PTK = 142), CO2 (PTK = 44).</p>"},{id:41,extra:"",question:"<p>d\u1ef1a v\xe0o nh\xf3m (SO4) trong axit sunfuric H2SO4, h\xe3y t\xednh h\xf3a tr\u1ecb c\u1ee7a Al trong Al2(SO4)3</p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"<p>\n              G\u1ecdi h\xf3a tr\u1ecb c\u1ee7a nh\xf3m SO4 l\xe0 x, theo quy t\u1eafc h\xf3a tr\u1ecb, ta c\xf3:<br/>\n              I.2 = x.1 => x = II<br/>\n              G\u1ecdi h\xf3a tr\u1ecb c\u1ee7a Al l\xe0 y, theo quy t\u1eafc h\xf3a tr\u1ecb, ta c\xf3:<br/>\n              2.y = II.3 => y = IIII<br/>\n              V\u1eady Al c\xf3 h\xf3a tr\u1ecb III\n\n              </p>"},{id:41,extra:"",question:"<p>T\xednh h\xf3a tr\u1ecb c\u1ee7a S trong Al2S3, Na trong Na2O, Ba trong BaO</p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:""},{id:41,extra:"",question:"<p>H\u1ee3p ch\u1ea5t Ba(NO3)y c\xf3 ph\xe2n t\u1eed kh\u1ed1i l\xe0 261, Ba c\xf3 nguy\xean t\u1eed kh\u1ed1i l\xe0 137 v\u1ea3 h\xf3a tr\u1ecb II. T\xednh h\xf3a tr\u1ecb c\u1ee7a nh\xf3m (NO3)</p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"<p>\n              Ph\xe2n t\u1eed kh\u1ed1i c\u1ee7a Ba(NO3)y = 261 = 137 + 62y<br/>>\n              =>y= 2<br/>\n              CTHH: Ba(NO3)2<br/>\n              G\u1ecdi h\xf3a tr\u1ecb c\u1ee7a nh\xf3m NO3 l\xe0 a ta c\xf3: II*1=a*2=> a=1<br/>\n              V\u1eady nh\xf3m NO3 c\xf3 h\xf3a tr\u1ecb I</p>"},{id:41,extra:"",question:"<p>M\u1ed9t h\u1ee3p ch\u1ea5t X c\xf3 th\xe0nh ph\u1ea7n g\u1ed3m 2 nguy\xean t\u1ed1 C v\xe0 O. Bi\u1ebft t\u1ef7 l\u1ec7 v\u1ec1 kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a C \u0111\u1ed1i v\u1edbi O l\xe0 m<sub>C</sub>: m<sub>O</sub> =3:8. X\xe1c \u0111\u1ecbnh c\xf4ng th\u1ee9c h\xf3a h\u1ecdc c\u1ee7a h\u1ee3p ch\u1ea5t kh\xed.</p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"<p>\n              S\u1ed1 nguy\xean t\u1eed C: s\u1ed1 nguy\xean t\u1eed O = (3/12):(8/16)=1/2<br/>\n              Ph\xe2n t\u1eed X c\xf3 1 nguy\xean t\u1eed C v\xe0 2 nguy\xean t\u1eed O. C\xf4ng th\u1ee9c ph\xe2n t\u1eed c\u1ee7a h\u1ee3p ch\u1ea5t l\xe0 CO2</p>"},{id:41,extra:"",question:"<p>M\u1ed9t h\u1ee3p ch\u1ea5t kh\xed Y c\xf3 ph\xe2n t\u1eed kh\u1ed1i l\xe0 58 \u0111vC, c\u1ea5u t\u1ea1o t\u1eeb 2 nguy\xean t\u1ed1 C v\xe0 H, trong \u0111\xf3 C chi\u1ebfm 82.76 % kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a h\u1ee3p ch\u1ea5t. T\xecm c\xf4ng th\u1ee9c ph\xe2n t\u1eed c\u1ee7a h\u1ee3p ch\u1ea5t Y. Ch\u1ea5t n\xe0y d\xf9ng l\xe0m g\xec?</p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"<p>\n              L\u1eadp c\xf4ng th\u1ee9c h\u1ee3p ch\u1ea5t kh\xfd l\xe0 CxHy<br/>\n              Ta c\xf3: 12x/78.26 = y/12.74 = 58/100<br/>\n              ta c\xf3 x=4, y=10<br/>\n              C\xf4ng th\u1ee9c ph\xe2n t\u1eed c\u1ee7a h\u1ee3p ch\u1ea5t l\xe0: C4H10</p>"},{id:41,extra:"",question:"<p>Oxit kim lo\u1ea1i c\xf3 m\u1ee9c h\xf3a tr\u1ecb th\u1ea5p ch\u1ee9a 22.56% oxi, c\xf2n oxit c\u1ee7a kim lo\u1ea1i v\u1edbi m\u1ee9c h\xf3a tr\u1ecb cao ch\u1ee9a 50.48%</p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"<p>\n              (1) G\u1ecdi R2On l\xe0 oxit c\u1ee7a kim lo\u1ea1i \u1edf m\u1ee9c h\xf3a tr\u1ecb th\u1ea5p nh\u1ea5t<br/>\n              Ta c\xf3 %mO = 22,56%<br/>\n              => %mR =100% - 22.56= 77,44<br/>             \n              Ta c\xf3 t\u1ef3 l\u1ec7:<br/>\n              2:n=(%R/2*M<sub>R</sub>) : (%O/n*M<sub>O</sub>) = (77.44/2*M<sub>R</sub>):(22.56/n*M<sub>O</sub> = (77.44/2*M<sub>R</sub>):(22.56/n*16<br/>\n              2:n=77,44*16n/2*22.56 = <br/>\n              => M<sub>R</sub> = 77.44*16*n/2*22.56 = 1239.04*n/45.12<br/>\n              V\xec n l\xe0 h\xf3a tr\u1ecb c\u1ee7a kim lo\u1ea1i R n\xean ta c\xf3 b\u1ea3ng sau:<br/>\n              n=1 => R=27.46 => lo\u1ea1i<br/>\n              n=2=> r=55 => Nh\u1eadn<br/>\n              n=3 => R=82.38 lo\u1ea1i<br/>\n              n=4 => R= 109.84 lo\u1ea1i<br/>\n              C\u1eb7p nghi\u1ec7m h\u1ee3p l\xed l\xe0 :n = 2 ; M<sub>R</sub> = 55 g/mol => NTK(R) = 55 \u0111vC<br/>\n              n\xean R l\xe0 Mangan (KHHH: Mn)<br/>\n              V\xec R2On l\xe0 oxit c\u1ee7a kim lo\u1ea1i h\xf3a tr\u1ecb th\u1ea5p => CTHH c\u1ea7n t\xecm l\xe0 : MnO<br/>\n              G\u1ecdi R2Om l\xe0 oxit c\u1ee7a kim lo\u1ea1i \u1edf m\u1ee9c h\xf3a tr\u1ecb cao nh\u1ea5t<br/>\n              %mR = 100% - %mO = 100% - 50,48% = 49,52%<br/>\n              Ta c\xf3 t\u1ec9 l\u1ec7:<br/>\n              2:m=(%R/2M<sub>R</sub>) : (%O/mM<sub>O</sub>) =(49.52/2M<sub>R</sub>) : (50.48/16m)<br/>\n              => M<sub>R</sub>=792.32m/100.96<br/>\n              m=1 => R=7.84 lo\u1ea1i<br/>...<br/>\n              m = 7 ; MR = 55 g/mol => NTK(R) = 55 \u0111vC<br/>\n              C\u1eb7p nghi\u1ec7m h\u1ee3p l\xed l\xe0 :<br/>\n              n = 7 ; MR = 55 g/mol => NTK(R) = 55 \u0111vC<br/>\n              n\xean R l\xe0 Mangan (KHHH: Mn)<br/>\n              V\xec R2Om l\xe0 oxit c\u1ee7a kim lo\u1ea1i h\xf3a tr\u1ecb cao => CTHH c\u1ea7n t\xecm l\xe0 : Mn2O7<br/>\n              </p>"},{id:41,extra:"",question:"<p>Cho bi\u1ebft c\xf4ng th\u1ee9c h\xf3a h\u1ecdc h\u1ee3p ch\u1ea5t c\u1ee7a nguy\xean t\u1ed1 X v\u1edbi H v\xe0 h\u1ee3p ch\u1ea5t Y v\u1edbi Cl nh\u01b0 sau: XH2, YCl3. H\xe3y ch\u1ecdn c\xf4ng th\u1ee9c th\xedch h\u1ee3p cho h\u1ee3p ch\u1ea5t X v\xe0 Y trong s\u1ed1 c\xe1c c\xf4ng th\u1ee9c sau:</p>\n              <p>a) XY3     b)XY        c) X3Y2     d) X2Y3</p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"c"},{id:41,extra:"",question:"<p>M\u1ed9t nh\xf4m oxit c\xf3 t\u1ec9 s\u1ed1 kh\xf4i l\u01b0\u1ee3ng 2 nguy\xean t\u1ed1 nh\xf4m v\xe0 oxi l\xe0 4.5 : 4. Vi\u1ebft c\xf4ng th\u1ee9c h\xf3a h\u1ecdc c\u1ee7a nh\xf4m oxit</p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"<p>\n              C\xf4ng th\u1ee9c c\u1ee7a oxit l\xe0 AlxOy<br/>\n              Ta c\xf3:<br/>\n              mAl/mO= 27*x / 16*y = 4.5/4 => x/y= 2/3 => x=2, y=3<br/>\n              V\u1eady c\xf4ng th\u1ee9c h\xf3a h\u1ecdc c\u1ee7a nh\xf4m oxit l\xe0 Al2O3<br/>\n\n</p>"},{id:41,extra:"",question:"<p>M\u1ed9t nguy\xean t\u1eed M k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi 3 nguy\xean t\u1eed H t\u1ea1o th\xe0nh h\u1ee3p ch\u1ea5t hidro. trong ph\xe2n t\u1eed, kh\xf4i l\u01b0\u1ee3ng H chi\u1ebfm 17.56%. X\xe1c \u0111\u1ecbnh M l\xe0 nguy\xean t\u1ed1 g\xec?</p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"<p>\n              G\u1ecdi c\xf4ng th\u1ee9c t\u1ed5ng qu\xe1t c\u1ee7a h\u1ee3p ch\u1ea5t hdro l\xe0: MH3<br/>\n              %mM = 100-17.56=82.35%<br/>\n              Ta c\xf3:<br/>\n              1: 3 =(%M/mM):(%H/mH) = (82.53/mM):(17.56/3.1) =<br/>\n              =>mM=14 => m l\xe0 Nitor<br/>\n              NH3\n              </p>"},{id:41,extra:"",question:"<p>M\u1ed9t h\u1ee3p ch\u1ea5t g\u1ed3m 2 nguy\xean t\u1ed1 l\xe0 C v\xe0 O. Th\xe0nh ph\u1ea7n c\u1ee7a h\u1ee3p ch\u1ea5t (theo kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng) c\xf3 42.6% l\xe0 nguy\xean t\u1ed1 Cacbon , c\xf2n l\u1ea1i l\xe0 nguy\xean t\u1ed1 oxi. T\u1ec9 l\u1ec7 nguy\xean t\u1eed c\u1ee7a cacbon v\xe0 nguy\xean t\u1eed oxi trong h\u1ee3p ch\u1ea5t l\xe0 bao nhi\xeau?\n              </p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"<p>\n              S\u1ed1 nguy\xean t\u1eed cacbon v\xe0 oxi c\xf3 trong h\u1ee3p ch\u1ea5t:<br/>\n              S\xf3 nguy\xean t\u1eed C: S\u1ed1 nguy\xean t\u1eed O = (42.6/12):((100-42.6)/16) = 681.6/688.6=1/1<br/>\n              V\u1eady t\u1ec9 l\u1ec7 l\xe0 1:1</p>"}]}]}}]);
//# sourceMappingURL=584.b347c921.chunk.js.map